陶傑：紅衛兵基因就是要破壞 種族歧視都是一種因果關係

中國大媽向世界、西方源源輸出，已成現象。最新的一宗事件是在中國的十一國慶，在澳洲墨爾本有一班大媽，佔用了一個看似高原的地方，全穿著上解放武裝唱革命歌曲。我仔細看看網上的片段和背景，最重要是看有沒有澳洲白種人坐在看，是沒有的。因為只有大陸的中年人，看到一半或看完就大聲叫好，他們是喊中文字，而不是bravo。我一看完就想，為什麼澳洲政府很貪錢嗎？她收納移民，是不是有錢就行呢？這種移民，怎可能一人登錄於白澳政策呢？即使在現代的澳洲移民政策，是否應接收專業移民、中產階級？你看看影片中，人頭湧湧，這批人是澳洲政府接收的，等於整個歐洲接收了一百一十萬的伊斯蘭難民，結果發生了難民、恐怖份子爆炸事件，這是你的責任。大媽成為世界現象，很多人說是中國人素質低劣，大媽教育水準低，不是。而是這一代的中國人生於1949年後，經歷了文革，當過紅衛兵。在這群六十多歲的中年大媽的腦海中，她們是飲共產黨和列寧主義、毛澤東思想的奶水成長。在她們的意識中是沒有所謂高尚或優良的品味，甚至在她們的下意識，看見整齊、寧靜或精緻的東西時，她們喜歡去破壞。這是一種革命政權的普遍心理。如何破壞呢？在他們的意識中，現在我正在掌權，現在我有錢，現在我去法國、英國、美國和澳洲，因為我有錢，所以我要確立我的價值觀。你的價值觀是喜歡聽莫札特、蕭邦。我的價值觀不是，我唱革命歌曲，《東方紅》、《大海航行靠舵手》。這才是我的中國文化。這是一種革命政權的草根無產階級群眾的天生想破壞的心理。

大媽現象不是指她們無知，亦不需要中國政府在背後有系統地操控，而是這群人在那年代大半世受了思想意識形態的薰陶，可以說是洗腦。所以一到外國，尤其是她們不懂英語，沒辦法與西方主流文化有任何交融。日常在家包餃子後，上網收看《甄嬛傳》或《延禧攻略》，然後去唐人街看簡體字的報紙，看《人民日報》轉載的社論。她們的人、肉身是移民到加拿大或澳洲，但思想意識在內，加上覺得 這地方海闊天空，我在街上唱紅歌，不會有城管或公安來打我。試試看退伍老兵在大陸的地市中，聚眾滋事唱紅歌，一定遭打。所以種種因素加起來，這種大媽、現代中國人紅色的潛意識行為就是這樣發生，加上香港人愈是批評她們，她們愈是要和你鬥氣。與前特首梁振英一樣，他喜歡和你鬥氣，你愈生氣愈是鬧，他心裡愈有快感。所以這大媽現象愈被批評，愈會變本加厲。其實到最後，是對他們不利。因為那些孔子學院，大外宣講中國故事，如中國故事全部都像大媽的話，西方社會必定會恢復排華。其實排華已經開始了，所以我們永遠要記住「人必自侮 然後人侮之」。到了二十一世紀，針對華人都已經不算是種族歧視。所有的種族歧視都是一種因果關係。

點解唔分段
好逼

陶傑呢D垃圾，除咗識拋小兒科書包，可以厄到班文盲以為佢好勁，可惜只是個目光如豆混口飯之輩。

針對華人都已經不算是種族歧視。所有的種族歧視都是一種因果關係。
我日日屌華人賤種邊算歧視

Five Mo咁早開工

講事實唔算歧視

法例上唔算。你對住一個華人當面鬧佢賤種華人先至係歧視。鍵盤戰士連犯法嘅資格都冇。

紅衞兵收皮啦

香港咁多評論嘅人，佢仲得最多果個都唔勁？

中

訓啦7頭

五毛根本做咁紅衛兵既事

判一個死刑罪名可以係咩

可以係“其他“

陶傑習總呢D垃圾，除咗識拋小兒科書包，可以厄到班文盲以為佢好勁，可惜只是個目光如豆混口飯之輩。

農同衣都唔識分
古有盲嘅都可以偷睇國家機密
今有文盲都可以做國家主席

睇黎19篇文一黎唔啱港柒胃口
二黎踩到紅衛兵條尾
正正篤中千年賤種基因死穴